陳雲：機場的事，絕對不要道歉！

陳雲：機場的事，絕對不要道歉！同大家講下謠言戰術，rumour tactics。因為謠言需要用民間文學和民間藝術形態，故此是民俗學的學術研究題目，我在德國讀書的時候，研究過二次大戰的謠言戰術，看了很多原材料，納粹集團及英美盟軍也用謠言戰術的。
示威者在機場犯錯，滋擾旅客，拘禁北京記者，阻礙警方救援，是否要道歉呢，甚至要做圖道歉呢？
你以為你的對手是無權力而任你說有食藥、無食藥而恆久寬恕你的學者陳雲嗎？你的對手是謠言高手中國共產黨，殘酷狡猾的獨裁蘇維埃政府。中共在製造滿清政府的林維喜事件、七七盧溝橋日本士兵失踪的事件，之後出動武警或民兵。你的一個錯誤的舉動，足以引發共產黨派武警團進入機場維持國際航班的秩序——在香港警方的邀請及授權之下，香港警方可以將中共的武警納入香港臨時編制的。香港有英國殖民地留下的警方編制，可以將英聯邦的警察納入臨時特務編制而不違反條例的。中共的武警團進入機場，將文明禮貌處事，機場一下子暢順運作了，國際旅客也會諒解（人總是自私的，不要期待每一個外地人甚至香港人會支持你的民權鬥爭）。
一旦武警團進入香港警察編制，就不會走，香港就馬上進入烏克蘭戰鬥模式，但我們不是烏克蘭人！這個要知己知彼。我們很多人準備放棄香港移民的，也有外國護照在手。在前幾次的驅散行動，法國方面有情報顯示大陸武警在試驗融入香港警察編制，但這仍未做到正規化，是不合法的，但維持機場秩序和只是限制大陸警察在機場執勤，就可以打開突破口。
中共造謠沒問題，他們自己人也不信的，只是服從淫威。香港示威者的道歉，就是自己承認錯誤，不打自招，給了中共堅實的材料來做宣傳，那麼不單止大陸人會信、香港人也會信、國際社會也會信。你水洗都不清，因為你往自己身上潑污水！
做錯事不道歉，是違反道德的啊。這個當然，但我們不是在小學課室，由班長和班主任裁判，我們是在戰場上，警察、法官、電視台、報紙、觀眾都是中共的人。你道歉，對方就有材料展開政治謠言宣傳，而且要求你再為其他你無做過的事道歉（例如毆打北京記者），之後你拒絕，他們就向你開火射擊。做錯了事就馬上走，不是道歉！普選勝利了，在民選元首認為安全的情況，才為以往的錯失道歉，道歉也是元首來做，不是民眾來做，賠償也是用政府的錢，不是民間眾籌。
好彩機管局裡面有聰明人，昨晚懂得申請法庭禁制令，救了示威者。請停止機場的無聊滋擾行為，改為在市區球場公園做和平集會和展覽，請外國領事做監護，遇到中共特務滋擾就散去，由得他們在外國人的親見之下破壞展品。領事走了你就散去，不要佔領，不要過夜。出事的。

陳雲講得岀不道歉，即係打死都要道

陳雲：
做錯事不道歉，是違反道德的啊。這個當然，但我們不是在小學課室，由班長和班主任裁判，我們是在戰場上，警察、法官、電視台、報紙、觀眾都是中共的人。你道歉，對方就有材料展開政治謠言宣傳，而且要求你再為其他你無做過的事道歉（例如毆打北京記者），之後你拒絕，他們就向你開火射擊。做錯了事就馬上走，不是道歉！普選勝利了，在民選元首認為安全的情況，才為以往的錯失道歉，道歉也是元首來做，不是民眾來做，賠償也是用政府的錢，不是民間眾籌。

push

係撚